其實唔應該下下都睇中位數人工，應該睇埋平均數

中位數係無考慮到社會一大部分人既貢獻，例如中位數係2萬，咁高過2萬人工、佔社會一半既人，無論佢地有幾大既經濟成就，賺多幾多錢都好，都改變唔到中位數，會比中位數以下既人拖低，你可以見到中位數有佢既缺點，佢唔只ignore outliers，仲ignore左一半既數據。

同埋中位數有好多情況都唔岩用，黎如你想知自己購買力幾大，假設你有2萬人工，高過中位數人工，即高過一半人，咁係咪代表你購買力係中位水平？我諗好多人拎過2萬人工都會覺得勉勉強強，因為購買力唔係要鬥贏幾多人，係要鬥贏幾多錢，所以用平均人工去對比會較合理。

爸爸媽媽平均有1粒睾丸，但你有諗過爸爸媽媽睾丸中位數都係得1粒嗎？中位數有佢缺點

同意，係某d情況用中位數，某d情況用平均數
香港太多窮人低收入，個中位數低到離晒地，對大學生黎講根本無參考價值

其實我覺得平均數又好中位數又好都冇乜意義
一嚟個數水分極高, 屋企有做開生意嘅就明
二嚟因為正路你唔會有需要/有機會去接觸到香港所有階層嘅人
你搵全部人去比較係冇意思
我個人認為搵相近背景嘅人或者身邊圈子去做比較會更加反映到自己係咩水平

可能的確有缺點，但你個例子係因爲樣本數量太細造成，舉例不當。

無論幾多sample都好，睾丸中位數應該有三個可能，即0粒、1粒、及2粒，但全部答案皆不合理，因為個問題出係根本唔應該計睾丸中位數/平均數。

我舉以上例子純粹符合大眾口味。

樓主講嘅嘢似乎本末倒置
計平均數同中位數本身係為咗量度central tendency
而喺貧富懸殊嘅社會平均數會變得似量度緊negative skewness，所以大家建議睇中位數
但樓主就話：“喂，平均數睇到negative skewness喎，中位數睇唔到喎，所以平均數好啲”

其實好多人都過份認為平均數會比極端高收入拉高好多
我讀大學時同同學做過研究
向統計處買左份資料有講香港平均收入
個時中位數係19000左右，平均數係26000
信不信由你，因為統計處話唔可以買完公開所以冇得upload

你上網都會搵到香港人收入十等分報告
慢慢計都會計到香港人平均收入都為around依個數

好多師奶呀叔為左間公屋搵一萬幾千拉低個平均工資。某啲連登仔就會打j 自己人工同mean 差唔多。

睇人工一定understate 真係收入好多，
香港人saving rate 比鬼佬高好多，背後有好多資產generate passive income 唔通又話你知咩

正解

睇埋個分佈咪得

認同，香港地大把人現金出糧/報細數，用黎逃稅。就算去打工，都有細公司肯出部分現金俾你走mpf。用入中位定平均都好，望下就算啦

我無話邊個好啲，我只係指出佢地有唔同特性，我建議要睇埋平均數，唔係淨係睇平均數。

唔明你想表達咩

"邊個" 淨係睇中位數

indefinite pronoun. thx

唔好咁直啦
樓主冇讀stat睇唔明
唔好怪佢

明明有第二個統計係計大學生
我記得係32k

係,如果only調查大學生既收入,其實個平均數會係50k

用一個數字去概括數據係噉ga la, 好視乎你著重啲乜.
睇晒median, upper quartile, lower quartile, min, max實好過得一個數

係,如果only調查連登仔既收入,其實個minimum會係50k

我想指出有時skewness係某啲情況下反而應該考慮，例如一樓講簡單計算睇平均購買力個例子，平均值會比中位數好。其實唔同statistic都有佢應用範位，唔應該盲目咁用死一個。

你充分表現左 一隻港豬對社會既冷感